Sky100

天際100由新鴻基地產斥資逾1億港元建造，於2011年4月17日起對外開放。

2019年7月14日反對逃犯條例修訂草案遊行衝突期間，網上流出影片顯示2名商場管理公司職員以手勢引領一隊穿戴全套防暴裝備的警察進入新城市廣場3樓範圍，商場內顧客見狀紛紛起鬨。當晚衝突過後，新城市廣場及新鴻基地產先後發表聲明，澄清事前不知悉警方在商場內的行動，衝突當晚沒有報警，亦沒有求警協助，但稱商場須按照相關地契將商場內公共通道24小時開放予所有公眾人士使用，包括通往港鐵沙田站及巴士總站等的出入口。[37]但事後引起市民對商場和集團的強烈不滿，被指責「賣港」。[38]市民連續多日在商場4樓的顧客服務中心抗議和變成「連儂商場」。市民在場內寫上「SHK = SHAME OF HONG KONG」，「新鴻基SELL HONG KONG」等批評發展商的字眼[39][40]。

Sky100

Push

推